【放題店怪招】食客投訴用WeChat落單好麻煩 原來食店有苦衷？

從前去餐廳所有食物都由人手侍客、下單、上餐，不過隨着科技進步，以及愈來愈難請人的情況下，不少餐廳都選擇將下單過程電子化，例如以平板電腦或QR CODE代替人手下單，既可以節省時間也能解決人手不足的問題，但對於用家而言是否方便，則各有不同想法。
最近網上有人投訴，旺角有家火鍋放題店取消了劃紙仔下單的方法，取而代之要求客人使用內地聊天軟件WeChat或下載專用軟件以QR CODE下單。
細問之下，原來WeChat有份開發下單軟件「飯糰」，所以若然客人不想下載軟件，就只能使用WeChat的QR CODE掃描器。
而且當大家都以為以電話下單是為了讓店家節省金錢和時間，但就有店員表明最主要原因是因為長期聘請不到人手，無法應付餐廳工作，唯有出此下策。

自己落單，但係都要俾加一間食肆

大陸好多餐廳都係自己用手機落單

咁撚on9食店都唔好幫襯啦，苦乜撚嘢衷

其實香港呢一方面 真係好落後

而且個出發點係為咗取代人手節省成本

所以亦無香港公司DUM錢落去搞

但另一邊

搞得起可能會少好多樓面人手需求

唔帶手機出街你連飯都冇得食呀........

餐廳：你唔鍾意可以唔食

收皮啦，你要電子落單唔係問題
你咪自己買啲pad返黎俾入落單囉

依家你請唔到人就要我用自己既資源去做啲你應該做既野

好似元氣咁提供部機比你落單
雖然部機有時都鳩鳩地另話 但做電子落單已經係最基本
點會要個客down app 仲要係wechat
為左食野裝wechat 寧願去食第間
板長又係要裝佢公司app落單 麻煩呀

但就有店員表明最主要原因是因為長期聘請不到人手
你2皮嘢請人我唔信請唔到。賺到盡就賺到盡啦

因為你生活喺支那啫

板長之前都好似係用緊類似方式面落單
唔知佢哋依家仲係咪咁

呢啲app 廿零三十萬有個，睇你做唔做姐

起身走人唔食啦，d野都唔知食唔食得既

公司canteen 已經轉咗一掃枱面qr code自動去一個page落單，之後個飯送嚟就會連埋張單，食完出去俾錢，洗撚dl乜9 app咩

wechat 同 qrcode 掃瞄器幾時唔撚洗下載 ?

撚屌八幡屋丫嘛 劣撚食到 刺身酸 野食慢 漏單樣樣齊
D員工唔撚識講野 同佢講野落單永遠唔識應人
成間舖都柒下柒下

開名 blacklist

取而代之要求客人使用內地聊天軟件WeChat或下載專用軟件以QR CODE下單。

大把app有qr scanner
報紙佬特登寫wechat落去姐下話

利申：前幾日食漁屋先用完飯糰個app 手機冇wechat

元氣新舖已經冇機要自己scan qr code落單 叫做唔使down app咁煩 但都有啲唔方便

如果苦衷係請唔到人, 咁不如話自己人工出手低

再講, 好多時落單有個侍應做, 一來服務可以做好d, 二來有咩推介又可以講埋, 三來個客落咗咩特別野又可以即刻提佢 e.g. 乜乜菜要耐少少, 乜乜菜係辣嘅, 小朋友可能食唔到之類

而家自動化落單, 個客落完就眼光光等, 張單飛咗入廚房唔好話樓面唔知你落咗單未, 連個客有時㩒少咗個確認制白等幾個字先知未落單都有

但間野個炒花甲湯底好好食

想問下有無諗過有人電話可能會無電，死埋。或者用有限data諸值sim, 咁岩月尾用哂data點算?